RFA - 83%英國民眾:國際調查疫情來源

中國在武漢肺炎疫情爆發初期信息不透明甚至刻意隱瞞，延誤全球防疫，歐洲的德國法囯英國相繼要求中國用透明的態度面對病毒源頭的問題，民間如德國和英國更是要求政府向中國索賠，英國民調還顯示，越來越多的英國人反對中國電訊設備商華為在英國的5G網絡中扮演角色，不過，英國官方卻表示，華為參與5G的建設不會改變。

繼德國媒體指責中國必須對全球因疫情造成的經濟後果負有法律責任後，83%的英國民眾也要求首相約翰遜要推動國際調查，透明查清武漢肺炎來源，以及中國應對疫情的做法；74%的英國人則認為，中國須為疫情爆發負責任。

針對英國公眾是否支持向中國提出法律訴訟的問題，英國新保守派外交事務智庫亨利·傑克遜協會(Henry Jackson Society)20日發表民意調查顯示，74％的英國人認為，中國政府應該為武漢肺炎的大流行負責，71%的英國人認為，如果證明中國早期在處理疫情時，違反國際法，支持英國政府向國際法庭起訴中國，而這個意見，幾乎各黨派都有超過半數以上的人支持。

亨利·傑克遜協會6日曾發表一份名為武漢肺炎病毒補償：評估中國潛在罪魁禍首和法律手段研究的報告，內容指出，武漢肺炎已在全球感染超過100萬人，有證據表明中國直接違反國際法，其中包括《國際衛生條例》，該協會建議，英國在疫情後，向中國索償數億英鎊的賠償。該協會研究員亨德森（Matthew Henderson）說， 「 中國共產黨沒有從SARS疫情的失敗中汲取任何教訓，這次爆發武漢肺炎是重複錯誤，謊言和虛假訊息已經造成致命後果。 」

這份民調也顯示，疫情的發生使得越來越多的英國人反對中國電訊設備商華為在英國的5G網絡中扮演角色，英國政府1月決定，允許華為參與5G網絡中非敏感部分的建設，但將其參與度限制在35%以內。

不過，英國官方21日則表示，英國政府對於允許華為參與英國5G網絡建設工作的決定是堅定的。

英國外交部常務次長麥克唐納（Simon McDonald）在英國議會接受質詢時，被問及是否會建議外交大臣嘗試改變政府在華為問題上的立場時說，「如你們所知...政府決定進行一項投資，但條件非常嚴格...據我所知...這是一個不易更改的決定，不會重新進行討論。」

他還說，對英國而言，繼續執行有關華為的決定，和保持英國的戰略獨立關係，二者可以兼得。

英美民意好清晰，係睇政府配唔配合

獨立調查委員會

英美政府意向都好清晰
一個奶一個打

睇死sunset 唔敢

仲激過美國人

由此可見， 做低支那係全球人民共識
如果英國奶共內閣決定唔跟，我哋就推動英國民意逼宮，踢BJ同藍狗落台

連登一向錯曬風向，英國點日落都好，都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。

而且這裡的每位BNO都是英國人，都有權參加英國政治，包括加入英國政黨，可以提出意見/選舉黨魁（首相就是多數黨的黨魁），為英港關係以及對付支那出一分力，詳情請見：
原來BNO都可以選英國首相

國際級獨立調查

要順便清埋而家政府入面奶chinazi勢力
例如Dominic Rabb

日落帝國吞到雪雪聲無乜參考價值